有d絕望 想問當年韓國點解會成功？

全斗煥軍事政變掌權之後殺左無數人
最後又會聽人民講交番權出黎？

在全斗煥執政期間，以金泳三和金大中為首的韓國在野黨民主人士反對獨裁，要求改憲的鬥爭一直不斷。但全斗煥堅持在1988年奧運會之前不進行修憲，下屆總統要通過間接選舉產生。1987年6月，首爾大學學生朴鍾哲（韓語：박종철）被拷打致死，引發全國範圍的大規模六月民主運動。迫於壓力，全斗煥的接班人盧泰愚在同年6月29日發表了六二九宣言（韓語：6·29 선언），同意總統直選。7月1日，全斗煥接受了盧泰愚的提議，並在10天後辭去了民正黨總裁的職務。

source wiki

係咪因為南韓既人堅持左7年？1980-1987

因為拖得夠耐

要有上前線, 前面死你頂上既決心
你有冇?

係因為美國佬

有兵役
大範圍
你而家係一個國家入面一粒城市

死左660人

當時無tg、連登之類
比黑警開放式得到一手資訊既工具

科技除左便利亦都大大加強管治者既監控能力

換左總統

死咗好多學生民主得來不易

人地個個都當過兵

因為基層支持者少，唔夠暴力

美國佬知道再強硬針對爭取自由民主既人，只會推d人支持共產黨，所以推動台灣、韓國實施民主。呢招叫民主抗共

因為韓國個陣唔係殖民者，只係內部鬥爭，癱瘓左社會就會俾多獨裁者好大壓力。

但香港係殖民地，中國作為殖民者完全唔怕你社會運作停頓

地方大有位走冇位儲物資好重要

因為人地真係個國家 有自主權
但香港要聽中共話事

個總統咪又係佢條靚 但佢又肯辭職 可能真係比上天感化
全世界會唔夠十年就和平落台既獨裁者真係少見

我地挨唔挨得到雜總收皮既一日？

因為人地人民團結，你睇下香港幾多人重屌緊手足

未夠仇恨

長期抗爭呀 be water

因為韓國大佬係美國 就係咁簡單

韓國係全國性 香港係vs成個大陸

因為韓國冇比中共渣住個春袋

因為香港唔係直接打甴大大，永遠打緊個傀儡死就死個傀儡，大佬永遠唔會出現比你打，點爆機

南韓由 1980-1987 計，當做7年，覺得好長？死660，覺得死咗好多人？
睇睇台灣好嘛，1947-1991
東歐捷克波蘭嗰啲
唔係好熟唔識講
但絕對不下於7年660條命

咁即係無得打啦 唔通上北京開拖咩

而家對手係支共，你估兩三個月就成功

人地都打左好耐 死左好多人，你格硬要計我地先半年

因為佢地唔係和平示威

認真 韓國唔係因為一次運動就成功
死左好多手足
歷史判佐佢地無罪

台灣都係 明明宵禁殺人勁長時間 又係無啦啦解放

兩個運動相似既都係大家都係學運
但背景唔同 我曾經同幾位韓國舊校友傾過 佢地好支拎香港人 但佢地都覺得同光州學運唔相同 而且覺得我地好難靠香港一個小城市同支那咁大個國家抗衡
我都只係同佢地講 為左自由同公義 盡力加油

唔係香港vs中共
係香港一部份人 vs 林鄭政府+中共

點同韓國比?

人地主權國家，香港唔係

人地長期八年抗爭，當中非常黑暗

要有人課金比前線
當前線成為一個職業, 就會唔同左玩法

國民黨內部有兩個人，蔣經國李登輝
外部有民進黨
睇場嘅係美國，重點係江南事件
無裏應外合，點會成事
由李登輝1990正式總統至2000年民進黨執政
都搞咗十年
台灣已經好幸運

香港上一代啲人個個唔係怕死就港豬，or收咗錢做藍絲。。。

係

[粟一燒特約廣告] 要令一隻鱷魚放口，係要揸佢春袋，唔係要擘大佢個口

因為韓國係民主國家

香港而家分分鐘差唔多

甚至更多

係

勇武人數都輸哂啦

民主化之前都好大代價

無tg
訓啦

國家同城市既分別 分到未？

人地堅持左10年，香港過左半年都冇！

有人帶領，全民罷工

人地韓國背後無一個獨裁政權
共產黨一日控制住香港 香港一日都唔會有民主化嘅可能

因為香港冇主權，背後仲有個中共，就算俾你打冧港府，中共頂上。唔燒上去，中共Wfc，咪由你地自己內亂。
韓國唔同，冧咗就成個政府冧。為咗維持政府管治，唔改唔得。

韓國係直接面對韓國政府.
香港示威影響唔到中國政府

telegram呀

如果大家有去深水埗合舍睇過社區放映（1987+司機兩套）
當晚個speaker有提到
當時軍政府對平民百姓係好差
大家槍口一致對準強權

韓國係至少用20年嚟換今日嘅民主
死咗好多人換嚟

但香港暫時仲係分咗黃藍陣營
冇咁大bargaining power

分別在於韓國當年無乜人會支持個仆街政府，唔會有人話支持政府然後出嚟斬人，而且人哋啲軍人更加多嘅係有良智會支持學生，同政府派嘅空降部隊對抗。
雖然相比嚴重嘅程度，當年韓國死嘅人肯定更加多，但係要講抗爭困難程度，香港係高好多

Btw 希望大家努力堅持落去

正解

telegram啊

所以我地係同中共鬥緊呀，一定要打爆中西環先可以令中共跪

其實宜場運動主要都係靠年輕人, 無中年人d支持好難行落去

民主化運動無十年八載係見唔到曙光...
真係要有哂心理準備係長期戰

[正視聽] 小心風向撚

有主權既民主唔係民主

冇

依家只係五個月

韓國講緊十年以上

希望傳媒以人道理由暫停直播理大

美國
二戰盟軍點解蠃
美國
蘇聯點倒台
美國

光州死傷過千 > 一年後學生水刑 >
有北韓作為危機先成功

南韓無乜參考價值
8964同日本學運更似香港

因為有美國佬
認真
果陣個政府再繼續落去真心比美國佬打

有冇幾萬人衝狗屋 ？
可唔可以開實彈無人驚 屍橫遍野 但可以踩住隔離條屍繼續衝？
可唔可以見武器即搶 見PO即隊？

你地敢唔敢？ 你地做唔做到？
做唔到唔好話想成功啦 屌

唯一最唔同係韓國影到當場射殺。個觀感差好多

光州開始已經係咁開實彈死就600 失蹤無數

武力不對等先係重點
其實。。。

我真係唔想打足7年
但如果7年可以換來勝利 我願意付出...
今日哩一場仗 我好無力
我好想上前線 但屋企人開始擔心我 唔想我上太前
我開始企緊中後排
家下係某個點做緊哨兵

我一早就有準備 哩場仗冇咁快會完結
就算有幾失望 有幾絕望
我都知道 我哋唔可以輸

因為...韓國係一個國家
盡地一鋪可以換來一次機會

但香港, 只係一個國家既一個省......
林奠只係一個打工仔, 贏左林奠
後面仲有一個中國,

點鬥?

🇺🇸

有d明白 東日 赤軍 果d點解出現

屌你 光州d人照衝唔怕子彈架咩？佢地都係人都有驚架屌

佢地係堅持左好耐

唔該推埋香港
香港就來頂唔住

係人都驚死架啦 但驚都照上
個個出黎預左無屋企返
而家每次出黎都要諗逃生路線 有咩用

韓國都搞左好多年, 你估幾日貨仔咩？
當年一樣有警犬強姦女示威者新聞

政治一向黑暗
枱底下比660人更多都唔奇

所以我地成日end game end game咁真係唔可行
要成功抗爭真係需要長時間
何況我地武力完全不相等

要怪真係怪香港唔回歸既時候做好d 至少要整走公安條例 美國又覺得中國會民主化 dllm

因為香港班港豬會繼續返工
冇得返工慘過死

人地中完彈都退架啦 諗點走係好重要 今日埋大背水一戰 唔走係唔係好呀？

因為對手係中共

付出同犧牲都未及人咁多就絕望

Be water
全民有以死相搏既決心

韓國入面好黑暗
唔好見到民主就濕曬先啦

人哋堅持30年...
60年代已經學運推翻李承晚..

係奧巴馬班左膠太on9
10年間養肥咗中共
宜家要撥亂反正過程極痛苦

人地衰極都係民選政府，中共係極權無底線

係因為有學生死咗之後全國暴動
香港人除咗返工之外仲識乜

美國佬第一次批評政府調動軍隊射殺光州平民之後
韓國當年批大學生就已經同美國離心
依家韓國反美果批4-50歲人士，主要係呢批
當年佢哋發現比美國背叛後，燒咗釜山文化院、又係當地既美國建築物自焚、燒美國國旗
咁先令美國意識到韓國無民主佢哋會好麻煩

回歸之後先整番公安條例。。
唉，歐美係罪人

拉咗5000個

因為漢城要搞奧運

因為韓國冇共產黨

佢哋60年代推翻咗個總統
結果換咗個更獨裁嘅軍人總統上台30年

人地勇武比例大到...
無辦法，香港贏唔到
去到準64既程度都依然唔可以全民勇武
依然咁多港豬貪圖暫時既安逸繼續當無事發生
除非美帝暴力干預，否則疊埋心水安份無尊嚴咁生存

其實你知唔知咩叫背水一戰

人地頂左咁多年
我地頂到林奠走都只係佢地一半

無中共囉
呢隻惡魔抓撚住香港 我地點成功

當年人哋連埋工運搞
果時有勞工不能接受奴隸一樣既工作環境，直頭係自焚
死前一句話係希望有大學生朋友可以教佢法律
之後就好多大學生受感召，隱藏學歷去工廠到做嘢
同勞工做朋友，教勞工階層勞工法同維權

依家首爾清溪川條橋個銅像就係紀念佢
佢叫全泰壹

未夠窮

光州當年有直升機空中掃射平民

因為我地嘅敵人係中共

因為韓國既敵人無共產黨咁強大及邪惡

韓國人本身個民族性強 戰鬥力同勇武比例又高 更加唔會有咁多藍屍阻住個地球轉

你攞搵廁格都會大大力拍門既韓國人

黎同貪心怕死既香港人比？

訓醒未

成日都講 人地係國家 雖然到呢一刻都味有人認清現實 學老蕭話齋 留係香港果d都係為左攞尊嚴

人地係主權獨立架國家
而且係跟美國
好多人忽略左美國係佢民主化過程施過壓

因為中共係無人性的

因為美帝比壓力
如果無記錯美帝覺得可以放鬆下冷戰之下的國家（事實上冷戰真係差唔多時候結束）
民主化開始
台灣都係咁上下

其實民主化運動真係唔會一年半載就搞得掂既事
韓國、台灣呢D自己人鬥自己政府都講緊數以十年, 死好多人先成功到, 中間都係打下停下, 死唔斷氣咁keep住見到有機會就打
香港面對既係人類史上最強大的獨裁專制國家, 更加無可能係短時間內見到曙光, 咩唔怕實彈衝埋去做死士呢D真係唔可能會即刻帶到民主化出黎...
將現有既所有戰線、本地、國際、文宣、戰略呢D線全部組織好, 愈打愈有, 預左會係長期戰啦

依家韓國係財閥政治
大財團主要股東係華爾街
部分財閥背景係日佔時期出賣同胞嘅韓奸

1. 有美國
2. 佢地係主權國家
3. 人地撐左好多年，所以6個月就end game 算早左d

base on 2, 對抗警察同港共係仇恨，無錯嘅。
要贏就係中共

智利印尼示威有進程
因為佢哋個春袋一吓就爆
唔會頂到好多日

而香港實在太多錢燒磨

美帝同全斗煥割席

因為佢哋搞到美國好頭癢
美國先肯出手
本身美國係支持獨裁政權

Telegram

有韓國朋友講起,佢話當年佢地韓國真係好勇,雙方都死傷好多,示威者見到警察唔會退,舉槍都唔會退,佢地大學高年級個班絕大部份都當過兵,遇到呢d係會勇d

本身美國係支持政權嫁
但韓國人之後搞鳩佢哋，搞到佢最後覺得民主化先會穩定
依家要搵返呢段歷史資料都難嫁，因為呢段係美國唔認同嘅歷史

當年國際線係冷戰大於一切
就算個棋子國家（南韓台灣）
係獨裁都唔緊要
所以今日香港打國際線反而係易過當年南韓

當年國際線係奧運會

因為香港係一個城市，唔係一個國家，香港人只可以靠自己⋯⋯

因為有美帝

因為對手唔係共產黨

死左好多人，坦白講香港情況係差，但遠不及上世紀獨裁時期嘅南韓同臺灣。
但就算個陣有再多人死，當地嘅人民都無放棄到，反而繼續前仆後繼咁去抗爭。民主之路無可能行半年就贏到，三五七年都可能只係基本消費。就算呢場埋土戰役輸左，咁多位手足千祈唔好咁快就打定輸數呀

韓國無成功，延世大學一役後，大學生係抗爭角色已經淡落黎
正如而家既香港，就係想打到香港所有大學唔敢再反抗

真，而家都只係城市警察部隊
其他國家一早由中央派出中央警察處理，戰況激烈程度係直線上線

美國唔係當年派兵支持政權進行光洲屠殺咩

1960年419運動期間學生金朱烈被催淚彈射穿腦部身亡之後的確成功推翻李成晚並且過渡至第二共和國建立民主政權, 不過第二年被軍人朴正熙推翻成立軍政府, 所以韓國人爭取民主持續左30多年。

軍政府死人都會驚 但反而港共死人都唔驚 cls

但南泡軍人黑警都冇被清算

光州同六二九隔左7定8年

要鬥命長

但係起碼美國有權推倒個獨裁者
而美國係無可能一夜之間推翻中共
甚至，佢根本唔想推翻中共

人地一開波就拎左兵工廠

首先而家香港人係面對緊全世界最強最邪惡既政權
第二香港唔係權力核心
烏克蘭點解成功因爲示威者圍首都
但香港唔係

原本彭定康廢左6成，中共97後立即整返出嚟

我地敵人強好多

所以要
星火燎原，火燒後欄

因為佢地拉長黎打唔係每一次都豪賭一鋪清袋

醒目d , 你條戰線係邊？
有幾多人支持？

出街睇下幾多人仆去返工，即使話鳩自己深黃，都唔會做。

鳩up 就叻

人地用命搏 我地用命返工

7年 韓國情況比我地更嚴重
所以我地更加唔可以放棄

嗰陣香港仲係享受緊經濟起飛嘅成果, 對97之後發生咩似乎渾渾噩噩

因為人地全民反暴政呀！
望下啲垃圾啦！
罷工都唔得憑咩要求民主呀！
奴性到底有幾撚重？！
係咪真係要班手足死哂先識醒呀！

人哋係美帝附庸國，要求佢民主

香港呢？

因為人地人民團結，你睇下香港d人返工返工返工

人地keep左7年，我地七個月都未有，要有長期戰心理準備

一定要做到咁先得？

其實全斗奐個陣都有嘗試用經濟成果解決政治問題，韓國先因為咁搞奧運，但俾國際奧委會反手屌柒佢搞唔掂就取消

ps 光州運動係1980年, 要再等7年先出現六二九民主宣言

因為韓國係美國照嘅

其實係30年

因為韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家

台灣戒嚴左成三十幾年先有民主

好多港豬自L獅
唔好阻我返工

香港班殖民地人民，交都唔識打，點同要當兵既韓人比

港豬自L獅
你死你事
我要返工

//光州事件後，不少韓國人也由親美立場轉為反美，加上事件讓愈來愈多人關注事件及渴求民主，南韓人民對美國長年的暗中控制以及當日的默許展示了報復。1982年3月18日發生了「釜山美國文化院放火事件」，當時的學生認為「美國不應讓南韓成為它的附庸國，而是走出這片土地」，而作為表達手段，學生們深知和理非非的不可行，決定以激進手段表達訴求以理念。雖然最後肇事的16名學生均被捕，但卻是星星之火，可以燎原。包括1982年4月的江原大學燒美國國旗事件；1983年9月火燒大邱文化中心事件；1985年漢城美國文化中心佔領事件等。可見，當時南韓整體的民生風氣都愈趨傾向反美。//

這才是重點

但第一任民選總統都係傀儡嚟

六月飛霜

有人俾錢就肯去死
你條命有無咁低賤

基層被壓榨，無工會幫，只係一路做一路怨，DNA 問題 奴性

南韓的美帝
係香港對照的係中共
所以我地難度係仲高D

因為人地冇帶條女出黎打卡

南韓工運歷史都好好睇嫁
仲辛苦過民運歷史好多人自焚

因為香港真正話事既係中共 而神在政府所有高官甘願做中共隻狗 5個月一個逼官既人既都無 除左已經退休既老鼠曾

如果香港人既敵人只係林鄭 一早已經革命成功

因為有美國佬照，同埋冷戰

因為全斗煥上面冇老細 而淋病上面有土共

真

天鵝絨都成功，要睇有無心，齊心

台灣都有好多抗爭史
77年中㠣事件
美麗島事件
成個80年代都有大大小小街頭抗爭
88年農民暴動
內憂外患逼使國民黨推行民主化

對手唔係老共

其實無得比 人地全國反
香港背後仲有大大個中國

美國支持全斗煥政權

韓國死左好多學生....
係血路黎

我地都係

延世大學俾2萬個警察包圍你唔講...

傀儡小boss你都打唔死啦 仲想抗bigboss

因為人哋冇港豬

佢哋係全國示威+奧運主辦，政府要確保奧運可以正常舉辦

人地捱左八年，你想一朝翻盤，未免太賭仔.........有守未為輸，下次又守城

因為夠團結，而香港人要返工

對手、隊友都唔同級數

因為軍隊肯倒戈

建議巴打開新post，依家香人好依賴美國

香港難度高10倍

要更加聰明去玩
勇紙當頭喺呢個年代無用

一樣有美國佬，同埋南韓軍警都係自己人，唔駛好似香港咁驚北方大軍壓境，最後係韓國人比較尚武

咁你要中國人一齊上街先得

因為情況冇現在咁複雜
當年係冇分離主義 只是爭取民主自由
同埋溫和激進既比例與香港唔同

港獨與否對警察而言係冇分別
但對統治者而言 倒台威脅少
政府內部既溫和派會更容易有主導權
令政府更容易錯判形勢 選擇妥協
現在香港不論政府反政府勢力亦好
都係激進派主導
談判妥協空間已經近乎冇

所以若係想港獨既願景
唔好用韓國做參考對象 情況不同

因為香港777同政府公務員垃9圾

後尾割咗蓆啦
蔣經國都係

出現了，藉口多多，根本係心態問題
人地個個都有犧牲條命既心態
而且唔會對班怪物有仁慈，該殺就全力殺
香港有200萬人出來行
唔洗你全部勇武，有20萬心態夠既勇武
人人揸幾支火魔，正面對抗都未必輸
穩陣既可以有更多其他玩法，無得輸，除非出老解
可惜大多數都寧願將來生存係地獄鬼國
放棄做人既資格，同後代一齊做隻唔知幾時被輪姦被劏既畜生
祈禱將來被害既唔係自己/身邊既人啦
歡迎來到新疆2.0

有無搞錯
要人地義務為香港去死?????

佢地為左香港打生打死，幫佢地養家活口係基本啦

但係香港人乎好鐘意日日番工ot做奴隸喎

問題係香港衰極勞工法都無果時韓國咁閪
香港人鐘意返工係因為未夠窮，負債又多

乜依加冇咩
Dklm冇公開講咋

ching可唔可以詳細講下？
想知

因為1988年要搞奧運會

屌，個時d人無反抗真心on9，個時中國未有咁強橫霸道，有依家既3成rebel 都一定唔會硬上

1970年南韓製衣工人全泰壹手抱《勞動基準法》自焚，控訴《勞動基準法》不能保護工人。

1971年9月，韓進商社派到越南工作的工人及家屬四百餘人，要求立即支付拖欠工資，在大韓航空大廈放火和示威。（注卅三）

1974年9月，蔚山現代造船廠二千五百名工人進行了抗爭，要求增加工資，不准無理解僱，保障工會等。這時沒有工會組織的紡織業、金屬業和化工業也組織了民主工會。這時教會和大學生介入工運，培訓工人領袖。（注卅四）

八十年代南韓經濟起飛，勞資糾紛增多和激烈，出現多宗大規模工潮，工潮帶有暴力成分，多番佔領工廠，得到社會各界支持，政府出動軍隊鎮壓。曾有一名工人長期佔領工廠高塔，高塔之下有工人和群到來保護。

1980年4月江原道攻擊御用工會，與警員武力衝突。（注卅五）接着同月下旬發生江原道舍北煤礦事件，數千工人要求改善待遇，工運再活躍。（注卅六）

1985年6月以首爾九老工業區為中心，10間工廠的二千五百名工人抗議政府對大宇服裝工會的鎮壓，發動九老同盟罷工，結果有一千餘名工人被解僱。（注卅七）

1987年7月5日現代發動機公司民主工會成立，展開大規模鬥爭，公司用御用工會奪取工會成立申報表，引致衝突，政府派軍警鎮壓。及後各大廠都成立了民主工會，白領工人紛紛成立工會。1991年全國的民主工會成立全國工會協議會，脫離大韓勞總，（注卅八）於1995年11月，進一步成立了全國民主工會總聯盟。（注卅九）

1997年1月15日，南韓全國一千九百間工會，七十五萬餘工人發動大罷工。在野的民主勢力及在野黨，成立勞動法、安企部法改惡撤回暨守護民主泛國民對策委員會，宗教界也提出兩惡法無效訴求，要求總統金泳三（1927-2015）謝罪。 （注四十）南韓的工運是與民主運動結合，得到學生投入支持。

推

//韓國在六十至八十年代間，是軍人當政時期。六一年，朴正熙發動軍事政變，推翻韓國第二共和，並大力打壓早前發展出來的民間團體與活動。在這段時期，韓國的女性工人（當中亦有有志連合工人抗爭、畢業後投身工廠的大學生），就成了一支重要的民間鬥爭力量。

自六、七十年代開始，韓國的勞動女性，縱使面對嚴苛的新勞動法規、由政府操控的黃色工會（韓國勞總）、當局對罷工的禁止，更無論個別女工面對的生活壓力、老闆打壓（如聯合以黑名單對付「不聽話」的女工）、廠房內的男權專制文化，仍不屈不撓、堅持鬥爭。她們由最初零聲的個別廠房鬥爭，到慢慢組織起來、成為獨立工會的核心力量，既啟發韓國八十年代另一波工運（男性為主的重工業工運）的發展，亦與進步教會、學生團體、民主反對力量連結。//

//當年韓國工人生活如何艱難，對韓國工運有所認識或翻開過本書的朋友，一定有所知悉：每周在擠迫、環境惡劣的工廠工作50小時以上，因工資不足維生而被迫競相爭取加班，長時間工作加上危險的工作場所，更令韓國在70年代末的工傷事故率高達日本的15倍，死亡人數每年逾千。//

全文：

咁睇落唔完全關法制事喎
係因為韓國人同香港人嘅心理完全唔同
韓國人咁勇武
香港人就連腦細講一兩句都驚 又點會做到韓國人咁無畏無懼

台灣係太好彩，所以依加有d台灣人唔識珍惜，竟然會信共匪

1988年搞漢城奧運都係一個大因數

你唔了解韓國歷史，佢地一樣有白骨團、一樣有廢老話年輕人阻住經濟發展，朴正熙軍事政變當權十幾年一樣有唔少韓國人歌頌佢搞好韓國經濟，朴槿惠亦係靠佢老豆名聲選到總統

民主從來不容易

逆權司機開頭都屌大學生唔讀書啦

2022年北京奧運

仲有好多野未做過

實行！理大空運行動！

咩話？理大依家成個帕林咁？！
無水無糧？！

咁我地仲唔學盟軍咁準備空投？！
咩話？！無飛機？！

睇下我呢個po啦！
不絕望！不放棄！

香港人自己有鄧寇克！
點解唔可以有帕林空運！？

我地香港人係奇蹟之子！
每次都一定可以創造到奇蹟既！

遠因係朴正熙同大財團勾結養大咗班財閥，而勞動法保障唔到基層。

韓國人殺緊既係自己人

而家幫狗當自己大陸人 殺自己人唔手軟 仲順便做埋賣樓先鋒
落ORDER既就等機會取代成為腥香港人